<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>한빛미디어 나는 리뷰어다 2022 on WY&#39;s Tech Blog</title>
    <link>https://lucaseo.github.io/tags/%ED%95%9C%EB%B9%9B%EB%AF%B8%EB%94%94%EC%96%B4-%EB%82%98%EB%8A%94-%EB%A6%AC%EB%B7%B0%EC%96%B4%EB%8B%A4-2022/</link>
    <description>Recent content in 한빛미디어 나는 리뷰어다 2022 on WY&#39;s Tech Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Wonyoung Seo 2021</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Oct 2022 08:25:29 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://lucaseo.github.io/tags/%ED%95%9C%EB%B9%9B%EB%AF%B8%EB%94%94%EC%96%B4-%EB%82%98%EB%8A%94-%EB%A6%AC%EB%B7%B0%EC%96%B4%EB%8B%A4-2022/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[KR] 책 리뷰 : 파이썬 기반 금융 인공지능</title>
      <link>https://lucaseo.github.io/posts/2022-10-30-book-reivew-ai-in-finance/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 08:25:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://lucaseo.github.io/posts/2022-10-30-book-reivew-ai-in-finance/</guid>
      <description>파이썬 기반 금융 인공지능 (저자: 이브 힐피시)
  추천하는 대상:
 금융 데이터를 활용한 모델링에 관심 있는 분  한줄평:
금융 기반 데이터를 활용의 지침서 금융에서 데이터를 활용하는 법 최근 인공지능, 머신러닝, 딥러닝 등 소위 &amp;ldquo;핫&amp;quot;한 토픽이 대두되기에 이전부터 가장 데이터를 활발하게 활용하고 있던 분야가 있다면, 그건 바로 금융 업계일 것이다. 다만 금융을 전공하지 않은 CS 기반의 데이터 직군 종사자가 금융 업종의 전문 또는 배경지식을 갖추고 데이터를 활용하는 업무를 하는 것 또한 쉽지 않은 일이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[KR] 책 리뷰 : 핸즈온 데이터 시각화</title>
      <link>https://lucaseo.github.io/posts/2022-07-19-book-reivew-hands-on-data-visualization/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 23:25:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://lucaseo.github.io/posts/2022-07-19-book-reivew-hands-on-data-visualization/</guid>
      <description>핸즈온 데이터 시각화 (저자: 잭 도허티, 일리야 일라얀코우)
  추천하는 대상:
 시각화를 업무에 자주 사용하는 분  한줄평: 데이터시각화를 위한 교과서적인 책이며, 중요한 개념인만큼 차근차근 짚어나간다.
친근하면서도 어려운 데이터 시각화 데이터 시각화는 단순히 데이터를 가지고 그래프를 그리는 행위가 아니다. 데이터 시각화는 데이터에 기반한 분석과 주장을 더욱 효과적으로 전달하기 위한 한 방법이다. 텍스트만으로는 전달하기 힘든 통찰은 차트, 지도 등과 결합하여 더욱 강한 설득력을 가진다.
핸즈온 데이터 시각화 이렇게 단순히 차트를 그리는 것을 넘어 데이터 시각화에 대한 이론부터 차근차근 다루고 있는 핸즈온 데이터 시각화 는 2020년 경부터 이미 저자들이 인터넷 상에 책 내용을 무료로 공개하여 화제가 된 적이 있는 데이터 시각화 강의 교재이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[KR] 책 리뷰 : 기업의 성공을 이끄는 Developer Relations</title>
      <link>https://lucaseo.github.io/posts/2022-06-23-book-review-developer-relations/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 21:57:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://lucaseo.github.io/posts/2022-06-23-book-review-developer-relations/</guid>
      <description>기업의 성공을 이끄는 Developer Relations (저자: 메리 셍발)
  추천하는 대상:
 Developer Relations라는 용어가 궁금하신 분 기술을 사랑하고 커뮤니티 활동에도 관심이 많으신 분 오픈소스 활동에 관심 있으신 분  한줄평: 한국에서 DevRel 에 대한 인식과 활동 무대가 더욱 커질 수 있는 시작점이 될 책
들어가기에 앞서, Developer Relations 이라는 용어를 처음 접하고, Public Relations이 떠올랐다. 보통 줄여서 PR 이라고 하고, 한국에서는 PR한다 와 같이 콩글리쉬로도 쓰인다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[KR] 책 리뷰 : MLOps 도입가이드</title>
      <link>https://lucaseo.github.io/posts/2022-05-28-book-review-introducing-mlops/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 08:57:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://lucaseo.github.io/posts/2022-05-28-book-review-introducing-mlops/</guid>
      <description>MLOps 도입 가이드 (저자: 데이터이쿠)
  추천하는 대상:
 MLOps를 도입하기 위한 고민을 하는 분  한줄평: 머신러닝 모델을 배포하는 것은, 잘 돌아가는 걸 확인하는 하나의 단계일 뿐, 그 외 해야할 일은 많다.
더 이상 선택요소가 아니게 된 MLOps 머신러닝이라는 기술에 대한 고도화가 이루어져 다양한 분야에서 활용되고 있는 현 시점에서, MLOps 라는 방법론 한번 슬쩍 접하는 것이 아닌 필수 사항이 되어가고 있다. MLOps는 현재 명확하게 정립되지 않아 논문이 아닌 수많은 블로그 포스트들로 다루어지고 있고, 또 수많은 도구들이 나타나 서로가 편리하다고 주장을 하고 있는 상황이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[KR] 책 리뷰 : 시멘틱 데이터 모형화</title>
      <link>https://lucaseo.github.io/posts/2022-04-24-book-review-semantic-data-modeling/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2022 08:59:02 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://lucaseo.github.io/posts/2022-04-24-book-review-semantic-data-modeling/</guid>
      <description>머신 러닝 파워드 애플리케이션 (저자: 파노스 알렉소풀로스)
  추천하는 대상:
 데이터 모델을 개발하거나 체계를 구축하는 업무를 하시는 분  한줄평: 데이터는 금가루가 박혀있는 원석. 시맨틱 데이터 모델링은 원석을 정제해서 금가루를 모아 금괴로 만드는 기술.
시맨틱 데이터 모델링이란 데이터는 그냥 쌓아둔다고 좋은 것이 아니다. 데이터는 사용이 가능하도록 분류하는 과정을 거쳐 저장되어야 적절히 사용할 수 있다. 지극히 당연한 이야기지만, 데이터를 분류할 때 어떠한 의미를 부여할 것인지에 대해 생각해보자면, 막막할 때가 많다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[KR] 책 리뷰 : 머신러닝 파워드 애플리케이션</title>
      <link>https://lucaseo.github.io/posts/2022-03-27-book-review-ml-powered-application/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 13:28:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://lucaseo.github.io/posts/2022-03-27-book-review-ml-powered-application/</guid>
      <description>머신 러닝 파워드 애플리케이션 (저자: 에마뉘엘 아메장)
  추천 대상:
 머신러닝이 적용된 제품을 만들고자 하는 분 머신러닝 엔지니어로 취업/이직하고자 하는 분  한줄평: 데이터 수집, 전처리, 학습 &amp;hellip; 이제 이걸 가지고 뭘 하지?
머신러닝 모델은 서비스가 될 때 진정한 가치가 있다 “머신러닝에 대해 배운다” 라고 하면 대부분의 커리큘럼은 갖가지 알고리즘과 그 작동 방식에 대해 배우는 것부터 시작한다. 가장 간단한 형태의 모델부터 최신의 복잡한 구조의 모델까지 훑고, 토이 데이터셋으로 실습까지 진행한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[KR] 책 리뷰 : 금융 전략을 위한 머신러닝</title>
      <link>https://lucaseo.github.io/posts/2022-02-20-book-review-ml-ds-blueprint-finance/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Feb 2022 14:26:18 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://lucaseo.github.io/posts/2022-02-20-book-review-ml-ds-blueprint-finance/</guid>
      <description>금융 전략을 위한 머신러닝 (저자: 하리옴 탓샛, 사힐 푸리, 브래드 루카보)
   추천 대상: 금융업계에 종사하는 PM / 기획자 / 소프트웨어 개발자 한줄평: 무엇을 좋아할 지 몰라서 다 준비해봤어  금융 서비스를 위한 머신러닝? 2022년 현재 머신러닝과 데이터사이언스는 커머스, 소셜, 스포츠 등 수많은 분야에서 각자 필요한 영역을 찾아 적용되어지고 있다. 머신러닝을 직접적으로 개발에 관여하지 않는 부서의 사람들이 봤을 때는 크게 단순히 사람의 노동을 대체할 수 있는 자동화의 측면이거나, 혹은 더 나아가 인간의 역량으로는 쉽게 할 수 없던 작업을 할 수 있는 알고리즘을 만드는, 이렇게 2가지로 인식된다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
